{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018815",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "봉정암"
    },
    "text": "鳳頂岩\\n\n大韓仏教曹渓宗第3教区新興寺の末寺である百潭寺の付属庵です。百潭寺は五大滅亡宝宮の一つとして、仏教徒の巡礼地として有名です。大青峰の山頂近くの海抜高度1,244m地点に位置しており、百潭寺と五世岩を経て鳳亭岩に至るため、登山は非常に難しいです。鳳頂岩は巨大な岩を中心に、迦葉峰・阿南峰・麒麟峰・ハルミ峰・禿城峰・羅漢峰・山神峰が囲んでいます。殿堂は法堂と寮のみが現存しています。法堂の横の岩の上には、江原特別自治道有形文化財第31号に指定された鳳亭岩釈迦塔があります。この五重石塔は高麗時代の様式に従っており、仏の雷舎利を奉安したことから「仏雷宝塔」とも呼ばれます。他の寺院の塔とは異なり、基壇部がなく、自然岩石を基壇としてその上に五層の胴体を置いています。この自然岩石には蓮の花が彫刻されており、1面に4葉ずつ16葉が塔を重ねています。これは仏が正座していることを象徴的に表しています。一番上には蓮の花のような円錐形の宝珠がそびえ立っています。643年（新羅善徳女王12）に慈蔵律師が中国唐から持ち帰った仏の真神舎利と金蘭袈裟を奉安して創建されました。元暁・宝祖など多くの高僧が修道し、677年（文武王17）には元暁、1188年（高麗明宗18）には知訥が再建し、6・25戦争以前まで7回にわたって再建されました。6・25戦争時には火災により命脈が断たれるという危機に直面しましたが、なんとか残ることができました。",
    "QA": [
        {
            "question": "鳳頂岩はどこに位置していますか？",
            "answer": "鳳頂岩は大韓仏教曹渓宗第3教区新興寺の末寺であり、百潭寺の付属庵です。百潭寺は大青峰の山頂近くの海抜高度1,244m地点に位置しています。"
        },
        {
            "question": "百潭寺は何のために有名ですか？",
            "answer": "百潭寺は五大滅亡宝宮の一つとして、仏教徒の巡礼地として有名です。"
        },
        {
            "question": "鳳頂岩への登山はどのように行われますか？",
            "answer": "鳳頂岩への登山は非常に難しいです。百潭寺と五世岩を経て鳳亭岩に至るため、登山は困難を伴います。"
        },
        {
            "question": "鳳頂岩の周辺にはどのような山々がありますか？",
            "answer": "鳳頂岩は迦葉峰・阿南峰・麒麟峰・ハルミ峰・禿城峰・羅漢峰・山神峰などの山々に囲まれています。"
        },
        {
            "question": "鳳頂岩の殿堂には何が現存していますか？",
            "answer": "鳳頂岩の殿堂には法堂と寮のみが現存しています。"
        },
        {
            "question": "鳳頂岩の法堂の横には何がありますか？",
            "answer": "鳳頂岩の法堂の横には鳳亭岩釈迦塔があります。"
        },
        {
            "question": "鳳亭岩釈迦塔はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "鳳亭岩釈迦塔は高麗時代の様式に従っており、自然岩石を基壇としてその上に五層の胴体を置いています。また、蓮の花が彫刻されており、仏が正座していることを象徴的に表しています。"
        },
        {
            "question": "百潭寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "百潭寺は643年（新羅善徳女王12）に慈蔵律師が仏の真神舎利と金蘭袈裟を奉安して創建されました。"
        },
        {
            "question": "百潭寺は何度も再建されたことがあるのですか？",
            "answer": "はい、百潭寺は677年（文武王17）に元暁、1188年（高麗明宗18）に知訥によって再建されました。また、6・25戦争以前までには7回にわたって再建されました。"
        },
        {
            "question": "百潭寺は過去に危機に直面したことがあったのですか？",
            "answer": "はい、6・25戦争時には火災によって命脈が断たれるという危機に直面しましたが、なんとか残ることができました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 449,
        "QA": 514
    }
}